聖保羅校董會打壓學生抗爭

聖保羅校董會打壓學生抗爭

聖保羅男女中學 資料圖片

【本報訊】傳統名校聖保羅男女中學被指禁止校內反修例關注組舉辦人鏈和音樂會等活動，引發逾百名學生校友上周在校門前靜坐。

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

稱校門外靜坐屬違法

昨日聖保羅校董會發出家長信，指為免將社會政治議題引發的爭拗帶入校園「騷擾」學生學習，促請校方「提醒」所有同學不可在校內宣示政治立場，未經校方書面同意也不可以學校名義在校內外舉辦相關活動，違者將視為違反校規，面臨紀律處分。

該信續指，校方關注上周一校門外的靜坐行動，即使場面和平，但在香港法律下「已屬違法」，幸好未有學生被捕。信中指，正與同學一同「研究合適活動」，讓同學充份了解近期社會事件的前因後果。

據了解，以往校方容許學生就反修例議題舉辦活動，但要求學生聽到兩邊立場的聲音。而學生過往舉行人鏈和音樂會活動，校方都沒有施加壓力。據悉，有家長和校董不滿相關活動，今次校董會罕有發信向校方施壓，勢破壞校方與學生信任。

聖保羅男女中學隸屬聖公會，校董會成員包括聖公會教省秘書長管浩鳴，主席鄭慕智本身是團結香港基金理事之一。

■記者羅惠儀

上一則
上一則
警涉威嚇被告「警犬未食早餐再嘈搵狗咬你」

下一則
下一則
練跑活動獲發不反對通知書

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
警闖屋苑 逼住客跪地搜身
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
梁君彥拒立會討論DQ
臨危受命海怡西披甲林浩波：民主之戰由呢度開始
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
理大百V煞 快閃抗校長
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍
港大生促張翔譴責警暴 明或升級
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查